{
    "question": "Salah satu kewajiban wisatawan ketika berada ditempat wisata adalah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tidak merusaknya</p><p>Tidak menggangu fasilitas yang ada di tempat wisata tersebut</p><p>Tidak melanggar peraturan yang telah di buat wisata tersebut</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalau salah,semoga membantu</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Jawaban =<br>Kewajiban di tempat wisata dan manfaatnya yaitu: Wajib menjaga kebersihan, misalnya dengan tidak meludah dan harus membuang sampah pada tempatnya. Manfaatnya adalah terciptanya kenyamaan saat berada di tempat wisata. Wajib menjaga ketertiban seperti mengantre untuk membeli tiket wisata",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "membagi-tuags-swcara-adil-berarti-mengamalkan-sila-pancasila-yait-590",
            "question": "Membagi tuags swcara adil berarti mengamalkan sila pancasila yaitu sila ke",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Lima yaitu keadilan sosial bagi seluruh rakyat Indonesia</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klu salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>karena memegang dalam tugas harus di bagi rata dan sesuai ke ahlian nya karena agar ada nya ke adilan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keberagaman-yang-terdapat-dalam-masyarakat-indonesia-merupakan-ke-721",
            "question": "Keberagaman yang terdapat dalam masyarakat indonesia merupakan kekayaan bangsa yang berharga dan harus dijaga serta harus diperhatikan demi persatuan dan kesatuan apa manfaat dari adanya persatuan dan kesatuan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Adanya penyatuan kekuatan dari berbagai suku bangsa agar negeri tetap kokoh</p><p>2. Terwujudnya kedamaian dan kerukunan di lingkungan masyarakat</p><p>3. Tumbuhnya rasa kesadaran di hati masing-masing orang untuk menjaga tali persatuan</p><p></p><p>---</p><p><em>#</em><em>s</em><em>e</em><em>m</em><em>o</em><em>g</em><em>a</em><em>m</em><em>e</em><em>m</em><em>b</em><em>a</em><em>n</em><em>t</em><em>u</em></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-berbagai-daerah-voc-melakukan-tindakan-dengan-melaksanakan-pol-212",
            "question": "di berbagai daerah VOC melakukan tindakan dengan melaksanakan politik devide et impera pemberhentian politik devide impera yaitu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Deivide impera:politik adu domba</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>artinya politik adu domba/perpecahan politik</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "landasan-kehidupan-sosial-politik-masyarakat-indonesia-terdapat-p-579",
            "question": "Landasan kehidupan sosial politik masyarakat Indonesia terdapat pada pancasila sila    a. pertama\r\nb. sila kedua\r\nc. sila ketiga\r\nd. sila keempat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "landasan kehidupan sosial politik masyarakat Indonesia terdapat pada pancasila sila<br><br><br>c. sila ketiga<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "setiap-hari-minggu-keluarga-pak-fahri-selalu-titik-titik-lingkung-506",
            "question": "setiap hari Minggu keluarga Pak Fahri selalu titik-titik lingkungan untuk melaksanakan kewajiban untuk mendapatkan hak agar terbebas dari titik-titik lingkungan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Membersihkan <br>2. Ancaman<br><br>Semoga membantu dan semoga benar!!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-contoh-hak-anak-di-rumah-disekola-dan-masyarakat-933",
            "question": "Berikan Contoh hak anak Di rumah, disekola dan masyarakat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Di rumah : Mendapat kasih sayang orang tua</p><p>Di sekolah : Mendapat bimbingan dari guru</p><p>Di masyarakat : Mendapat pengetahuan dan moral</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>di rumah=berhak makan dan minum,memakai baju yg rapi/bagus/layak,berhak membantu ibu/anggota keluarga yg lain beres\u00b2 rumah</p><p>di sekolah=berhak mendapatkan pendidikan yang baik,mendapat kan tempat yang nyaman untuk belajar</p><p>di masyarakat=mendapat kan teman,bermain seperti anak\u00b2 seumuran nya,bisa membantu gotong royong yg ringan\u00b2 saja</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf yh klo kurang tepat</p><p>klo bnr follow yah</p><p>makasihh:)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nama-rumah-adat-gapura-candi-bentar-berasal-dari-daerah-785",
            "question": "Nama rumah adat gapura candi bentar berasal dari daerah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Gapura Candi Bentar adalah salah satu bangunan tradisional atau rumah adat yang ada di Bali. </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Nama rumah adat gapura candi bentar berasal dari daerah</strong></p><ul><li>Bali</li></ul><p>Gapura Candi Bentar adalah salah satu bangunan tradisional atau rumah adat yang ada di <strong>Bali.</strong> Bangunan ini memiliki keunikan arsitektur serta keindahan strukturnya yang mampu memikat turis baik itu lokal maupun mancanegara.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-cara-penting-kebijakan-dalam-bidang-politik-pada-masa-726",
            "question": "Salah satu cara penting kebijakan dalam bidang politik pada masa orde baru adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pemerataan pemenuhan kebutuhan pokok rakyat khususnya pangan, sandang dan perumahan.\n</p><p>Pemerataan memperoleh kesempatan pendidikan dan pelayanan kesehatan.\n</p><p>Pemerataan pembagian pendapatan.\n</p><p>Pemerataan kesempatan kerja.\n</p><p>Pemerataan kesempatan berusaha.</p><p></p><p>Maaf klo ada yg salah</p><p>Semoga membantu ^_^</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sikap-saling-menghargai-tercantum-dalam-sila-ke-738",
            "question": "Sikap saling menghargai tercantum dalam sila ke ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>sila ke-2</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p><strong>sila kedua</strong> Pancasila yang berbunyi &#039;Kemanusiaan yang adil dan beradab&#039;</p><p>Sesuai <strong>bunyinya</strong>, <strong>sila kedua</strong> memiliki <strong>makna</strong> yang memuat segala bentuk unsur kemanusiaan yang adil dan beradab dalam kehidupan</p><p></p><p><strong><em>semoga membantu:)</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-sikap-yang-harus-tertanam-setiaap-warga-negara-indonesi-122",
            "question": "Bagaimana sikap yang harus tertanam setiaap warga negara indonesia dalam menyikapi keberagaman masyarakat indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Menghormati </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalau salah, semoga terbantu, jgn lupa follow</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}